%@Titre: Groupe Est -- 2001
\par Un cirque propose deux tarifs d'entrée : un pour les adultes et un pour les enfants.

Un groupe de trois enfants avec un adulte paie 290~F. On peut traduire ces données par l'équation à deux inconnues : $3x+y=290$.

Un autre groupe de 5 enfants avec quatre adultes paie 705~F.
\begin{myenumerate}
\item \'Ecrire alors une deuxième équation et résoudre le système obtenu de deux équations à deux inconnues.
\item Donner le prix d'une entrée pour un enfant et celui d'une entrée pour un adulte.
\end{myenumerate}